---
number: "25"
path: "/episodes/domotica2"
title: "Hogares inteligentes II: usos y problemas de primer mundo"
date: "2021-09-17"
season: 1
time: "4320"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast25.mp3"
featuredImage: "images/tom_featured.png"
backgroundImage: "images/fontenelle.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/3fnb2WyWj0Ja1PlOaQYiei?si=74d21705022040ff"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/26-thomas-moynihan-on-the-history-of-existential-risk/id1496501781?i=1000513909367"
google: "https://tinyurl.com/h86x7n47"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ Una vez platicada la teoría de los hogares inteligentes
(en el episodio 1 de hogares inteligentes, en <a href='https://rtt.show/domotica1/'>esta liga</a>),
las ventajas y sobre todo sus experiencias y consejos, Raúl y Darío
nos platican sobre los tipos de aparatos que hacen inteligente a un hogar.

◦ Por ejemplo, nos resuelven la duda ¿hace falta un asistente (Alexa o Google etc)
para tener un hogar inteligente? ¿Es lo primero que debería comprar?

◦ Sobre el tema de los focos, enchufes e interruptores, nos explican cuál es 
la diferencia, qué tan utilizables son, y muy importante, nos dan un estimado
de precios

◦ Se explican otros muchos tipos de aparatos: controles remotos universales, 
elevadores de persianas, sensores para personas con discapacidades, etc.

Si quieres saber sobre otros tipos de aparatos y sensores, de los que no alcanzaron
a platicarnos, no dudes en contactarnos en nuestras redes.

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal."